\sectioncentered*{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\label{sec:outro}

Результатом данного дипломного проекта является набор ключевых абстракций и классов-помощников, лежащих в основе программного продукта <<Presently>> - многофункционального приложения на базе node.js для воспроизведения и редактирования презентаций. Данный API обеспечивает:

\begin{itemize}
\item простоту в обращении;
\item высокий уровень абстракции межкомпонентных интерфейсов;
\item реализация с использованием веб-дружественных технологий, а следовательно -- высокая переносимость;
\item мультиплатформенность;
\item поддержка популярных хостингов удаленных ресурсов.
\end{itemize}

В процессе работы был произведен анализ аналогов и приложений из той же категории (реализующих функционал по визуализации данных), были выявлены их преимущества и недостатки, произведена попытка интегрировать лучшее из проанализированных продуктов. В результате был получен набор модулей и фундаментальных классов, пригодных для дальнейшего расширения и доработки с минимальным вмешательством в существующий исходный код, реализован API для реализации новых элементов позволяющий пользователям ключевых абстракций реализовывать новое поведение и расширять существующие модули без их изменения.
